窮撚讀U真係活受罪

人地平日夜晚同禮拜六日就想點玩都得
你就要去返工做狗，放假打下機仲要俾老母屌

到mid term之後就仲慘，冇日得閒，唔係mid term就present，仲有其他report同paper，唔好忘記，仲有返工
最慘係咩？係你咁辛苦都好，啲grade都唔會靚得去邊
時間你已經少過人，基本上份份都要趕deadline，點會做得好
仲未講慢性疲累添呀
日日都chur盡
點會有精神做好

拍拖？撚有時間同精力去溝同維繫
溝到都唔想害人啦
BB邊日得閒屌我吖？
冇吖！Whatsapp傾兩句算啦

唔講咁多，趕paper先，依啲野明就明，唔明就點講都唔明

non mean lo

Grant
Loan
Non-mean

生活費

Grant 得好少
見啲人年年去旅行都有兩萬grant
自己就得嗰一皮
屌你老母學資處

隔離個公屋同學4年無翻過Pt ,私樓同學日日翻pt 公屋仔讀書免費 私樓仔還十幾皮

我就係你所講嘅窮撚私樓同學

上連登派膠已經係我人生最開心嘅一件事

冇人明
果然連登係有錢人論壇

因為你屋企根本唔夠窮, 但係你屋企人又唔肯support你

堅窮，只不過佢地會辛勤工作搵錢

讀書能夠上遊

事實父幹真係好重要
你係傳統勤力考入大學果種係dse年代已經唔work
畢竟大學生太多, 你無家底無人會覺得你勁

所以話, 窮人生仔正仆街

你好大洗咩？其實讀u一個星期補2次習已經好夠洗

屋企生我嗰陣唔窮
之後家道中落先

慘, 唔係敗喺自己手上

完全唔大洗
住hall生活費點都多啲

咁呢個係你自己嘅選擇 唔怪得邊個
屋企窮仲走去住Hall

知識能夠改變命運

屌女？

Lingu一定要住兩年
何況喺屋企咪仲慘
放假打機都要俾人屌
基本上依家一返歸都係嗌交多

我都想

啲日話成日換女屌 係真？

乜有人會full grant唔到

lingu

窮撚入三大咪仲慘

等於我所講野x1.5

QUIT啦 LINGU
又唔係禾含

收成期會係畢業之後, 但係u就未必得啦

窮撚學乜人讀書

出到泥做野一樣,
自己一個住, 開支大, 收工要搵PARTTIME,
先追到通漲, 可以草錢買樓,

工程番星期1~6真係基本,
未計OT + PT, OT仲要冇補水
7點起身去地盤, 唔計OT, 番到屋企7點,
之後偷公司架車去PT (UXBXX) 做到12點,
番去沖涼, 1:30 左右訓, 第2日7點起身,

星期日做咩好, FULLDAY UXBXX

人生已完!

嘩 如果條女真係咁講
唔打機都去咗搵佢先啦

窮 Full Grant 再借生活費 = 唔洗做
有錢 屋企俾學費 + 借non means = 唔洗做
樓豬就算冇full grant都可以再loan架喎,
每年借足42100, 出到黎都係還一千銀一個月
點解會窮到咁我真係唔明

屋企唔肯loan

年輕人

你依家無錢，唔代表你將來無錢

比個目標自己
你用時間妒忌人 有幾有錢都唔會落你袋

每年檢討自己有幾錢 計下數

有錢就做做定期

唔急於買名牌 去食大餐去旅行

係香港過度消費社會先咁，留意下歐洲 美國

都係先儲後花

有儲錢，定期就不了

乞食科？
仲有幾耐grad

如果唔係赤貧
建議過正常大學生活先

畢左業好快啲錢搵番
你會睇番 pt 賺啲錢其實少到狗也不吊

以前al年代入u 果班一樣係pt,拍拖,讀書,成績好

樣樣都兼顧得好,有冇諗過係你能力問題

明白 係外國人地全身名牌 我先買得起幾件

又唔肯幫support你
又唔肯loan?
你屋企人都幾撚仆街

頗乞食，Lingu都冇邊科唔乞
year2
一講想唔返，就俾老母屌到上天花
再講，唔返嘅話真係一日三餐都要就住就住，其他野就直情唔洗諗

私樓都grant到一萬？

冇full grant真係唔好話自己窮 只係你父母唔肯比你炸

有support, 學費同少量生活費咁囉
一開始直情生活費都冇，我去到銀行一蚊都冇嗌曬交先俾
btw, 嗰個sem冇返pt，GPA過3

咁人地屋企唔返工實full㗎
點解要懲罰肯返工嘅窮人先

咁我宜家除咗拍拖都兼顧到呀，辛苦咋嘛

其實屋企幫你出學費都好撚好，
過左18 仲要人養都真係有問題，
加上成年人自己搵自己洗費都晤係好過份？

咁仲有兩三年都幾難捱...同埋主要係浪費左大學時間。。。

我覺得係可以番pt 既 大學咁柒多時間咪番少少

當你畢左業少極都萬幾蚊
一個月頂你 4~6 個月part time 啦

返埋year2點都唔撚返啦
唔想爛grade A1 grad

唔好讀囉。

返工影響到學業係咪有少少本末倒置呢

嗯

Same

呢家d大學生要追埋iphone macbook sem break黎個旅行，仲癲過d打工仔，點追得晒

你on9啦
Full grant果啲唔洗返工

Sameeee

人地老豆老母做茶記樓面養一家唔通同你講

咁點解仲要返pt?
自己想玩大洗就預左要付出對等時間做野

好多工出cash唔洗報

一個月你生活費幾多？
1000生活到？

生得樣衰讀u先係

你講嘅野我一樣都冇
我用sony手機，lenovo laptop，未去過旅行

完全理解唔到d人d錢點黎

2000左右

同埋借non mean唔得咩
有追文

冇*

我真係唔大洗呢~

我生活費都係2000一個月
依家咪又係好地地

屋企唔借，話費事我第時還唔到都係入佢地數喎

咁其實你都有選擇，可以簡翻幾點，幾時翻，
同埋有能力控制每日洗幾多既，

忙既咪翻少啲
假期咪翻多幾日pt 草多啲錢比之後洗

唔通自己可以控制到嘅嘢都要怨天尤人？

其實問題係窮人生仔正仆街，問題不在大學度

我老母只係肯俾1600一個月(400per one full week)
咁我耐唔時都有啲非經常性開支嘅

窮人生仔正仆街

冇話大學有問題，I love lingu

生我嗰陣唔窮，所以依句用唔到

要慳實慳到既
我相信我仲窮過你

我year1 sem1捱過了
成個人瘦咗

我就中產家庭長大
不過大學開始所以自己嘅洗費同學費都係scholarship +幫人補習/教琴搵
year1 開始去到year 5 grad trip都冇用屋企錢

十零萬Non mean都會還唔到, 咪講笑
利申:全Non mean畢業, 攤到最長黎還一個月先800蚊

小妹就係公屋仔窮撚
單親家庭長大 讀緊asso 5萬一年
學費全支 今年車船+生活費批左7k
但都有返pt

Grant得少即係你唔是真係最窮嗰批
或者係人地識玩學資處套遊戲規則

我要更多！

我冇話我係最窮

你勁啫

Grant 得仲想點
已經唔洗還

窮撚出世已經受罪啦

冇U Grad 出黎做野 總受罪

Hi

有時連聽日有無飯開都唔知

三大個名點撚樣都好聽過你個lingu啦屌

冇話唔係
我講緊大學4年啫

如果讀書時期花太多時間返啲學唔到野只係為錢嘅工，而放棄增值自己嘅機會，可以將來更加得不償失

我老母都叫我多啲增值自己，不過同時要返工同靚grade啫

自己戇鳩大洗話自己窮喎 做個毒撚 每日淨係返學放學 返屋企開個lol打一日 一個月最多咪用一千 一個non-mean搞掂曬啦

又係你呢d垃圾
你呢種生活係你自己揀既
正正經經窮撚匿埋係屋企做功課溫書洗得幾多錢
惡性循環，又打工又讀書，錢又唔係搵得多，搞到書都讀唔成，兩頭唔到岸，返屋企食屎好撚過
窮人真係永遠都冇辦法脫窮就係你呢d人
自己反省下，唔係上黎扮晒慘咁放低兩句就得
一係就收聲，一係就辭工或者返少d, 節衣縮食忍埋果幾年佢

住hall一日三餐都過百啦
5日500,一個月2000有幾大洗？？

呢個係主因

窮撚生活係香港真係活受罪

加油

我大學既時候窮到唔敢住hall
住得hall 係自己選擇啦

如果我係垃圾，咁嗰啲又冇返工，又讀唔成書嗰啲叫乜
討論區都唔俾呻，唔怪得咁多人跳樓死啦

窮撚入三大
唔入三大仲慘

巴打返咩part time 一個星期返幾多個更
一個月最多搵到幾多？

馬會
midterm前返3至4日
5000左右

屌你老尾有私樓住仲想點
利申:公屋撚 屋企人俾學費

無錯, 或者你可以揀full time返工pt讀書

我都係寧願做私樓仔
出嚟社會做過兩年嘅人基本同你傾十分鐘計就知你係公屋定私樓仔

私樓仔又唔等於個私樓係佢

老豆唔比零用錢咪又係咁

果d 叫垃撚圾
去跳樓啦gogogo

不過巴打老老實實
我每到mid term final 時都會返少啲工日日喺屋企溫書做功課
點知發現嗰個月比平時返工返得多嘅月份剩得仲多錢
利申: 女人 有護膚品keep住一定要買

而家借十萬好似唔少，畢業出來搵1xk - 2xk，半年至一年就還完啦，所以有得借non means 借住先啦
同埋大學生做補習都幾好搵的

我當你一星期補兩次搵五舊
一個月先二千
如果你唔拎屋企錢，好難夠洗
更唔好講拍拖

住過hall
Hall d人一係好多時間可以賺錢去玩
一係本身有錢可以係咁玩時時出街食飯
窮撚真係去煮個麵就一餐
唔捨得出街食

可能get 錯
姐係你屋企其實未到好窮嘅地步
但你呀媽就一個仙都唔俾？
但係就慘到好似屋企等你開飯咁
你屋企人好似迫到你入絕路咁
屋企有冇細佬妹？

5000一個月算多啵
我做緊嗰份一個月最多得4千到 加埋出面補習先夠5000個數
我屋企人一個月畀得$1000我 我媽仲要周不時嘈我要我畀家用
我都唔係好明點解啲人可以用macbook追新iPhone
我返學部電腦都係display 自己買 買完就窮到依家

人地學資處會拎埋你存接每項睇
會問你哩啲係咪出糧
查得好嚴
不過睇邊個職員跟

識個同學full grant 過左身
好勤力但係壓力大到跳左

咁就一生。。。

今年畢左業 之前個4年 一星期7日都私補 一日平均1-2單 照溫書 唔靠source 最緊要有班好朋友 大家仲一齊討論學術 有咩唔明可以帶人問 係最好

雖然最後無first hon 但我覺得自己返足7日part time GPA 仲差唔多掂到first hon 已經盡力

所以最緊要分配好時間 有時人就係好多時間都浪費左做無謂既野

利申：有拍拖 時間仲要分配去拍拖到

其實屋企都算小康 老豆仲成日同我講無錢就問佢攞 但一諗到老豆做到已經成身病痛 黎緊仲要煩啲住屋問題 自己都唔捨得使佢啲辛苦錢
利申都有住hall 一個月使二千到 暫時都無主動問父母攞錢

巴打大家咁話 個情況同你極似
日日都係番工接番學
廿歲人唔通仲同屋企人拎錢咩

一齊俾心機喇

咪就係可能睇完類似樓上某人啲comment囉
社會上總不乏見低就踩嘅人渣

你真係幸福 我老豆到我今時今日成為屋企第一代大學生都仲會屌我話人地啲乖仔係讀中學時已經做m記幫補屋企

窮撚讀U都係辛苦多人地幾年

窮撚仲要唔讀U就等辛苦一世啦

要返有質素，幫到將來career 既工，就返自己major，起碼要send 15-20 封俾你心儀既summer intern 公司，自己爭取機會

想知有乜公司可以apply，人地面試點，可以睇呢個大陸論壇，有好多出名公司可能你未聽過：

同埋有埋面試經驗分享，有啲大陸人真係好aggressive ，year 2 開始已經鋪好哂條career path

有家姐

屌 緊係有啲家長咁食古不化
做好自己就得
現實令到你失望 呢到就俾番啲希望同動力你
我以前都係咁俾屋企人拎黎同人比較
睇化左就好自己就得

返少咗啦，射咗啲波添
可能咁啱依個sem啲野堆埋所以特別辛苦

仲有成日諗層樓以後咪又係父母住
關自己撚事咩
啲人成日私樓私樓
私條撚咩 唔通以後結埋婚仲要同兩老一齊住咩
到最後我地咪又係要自己打拼
仲要俾人笑話有父母幹

幹條撚呀！！！

多謝你巴打

係囉，跳得未呀

可能佢未讀過大學 一味以出嚟社會做嘢嗰套扮吓老屎忽 好多人都唔知一路返工一路讀大學嗰種辛苦
大學學士係full time programme 其實唔expect你返工
我上到大學都見識到身邊好多同學只需要得閒做吓補習就夠生活 甚至有啲人屋企係唔畀佢返工要佢畀心機讀好大學先真係好羨慕
有時真係唔明點解佢地可以咁有錢又去旅行又追電腦手機

啱啊

基本上資本社會就係睇你呢啲嚟define個人有無價值

咁唔好讀
俾咗你同你後代一個翻身機會
你又嫌辛苦
咁繼續窮落去 唔好生仔記得

井底之蛙
圍埋一堆係度望月亮咪係你地呢d

點解有d人一兩千又生活到，有d人又唔得？

讀左年幾大學 差唔多日日去canteen食二十幾文嘅雙餸飯 見到人地日日出街食好西 飲台式飲品 夜晚又叫宵 就會感歎有家底就係另一個世界

唔好大學既時候太辛苦自己，最多畢業先還返俾屋企人啦

你全家生癌死我都未跳吖

我爸做厨嘅 小學畢業 佢見人地啲mk仔咁細個返m記就一定係幫補家計 實質係用嚟買煙買套屌mk妹 我爸媽都叫識啲有錢人住house供自己仔女讀國際學校嗰啲 成日叫我睇吓人地啲仔女點叻點叻
家用嗰到 我爸媽成日去旅行 但就成日話我冇供獻唔畀家用
畀佢地嘈到我連每月一千蚊零用我都唔敢再攞
我嘅慳錢方法係多啲食學校canteen嘢同麵包
從來唔會買嘢飲 一定水樽跟身剩係飲水
樓主可以試吓

你係咪閱讀理解係零？
你唔撚洗同我鬥慘啦 我冇攞屋企錢好耐全部洗費靠自己返工搵補習賺返嚟 試過因爲買完電腦同教科書戶口得返兩千蚊喺到都生活到呀老屎忽

有啲唔係好明 點解可以免費讀書？ 唔係點都要還錢架咩

真係一代不如一代，我出返去啦，繼續望月亮啦

FUNDING 有分grant 同loan

former就係真係take it for granted

我係果啲一、兩千生活到既人，但慳到享受唔到大學生活就唔係咁好啦

屌你 同手足九成似
我老豆又係做廚 不過佢好少俾嘢我聽
多數係老母鍾意拎人黎屌我
不過自從自己食自己之後 佢地都冇咩講我喇
其實有時呢啲嘢真係唔怪得佢地
家陣仲好多老一輩係養兒防老 當正拎牌屌你唔俾錢
睇開啲會好少少
不過我多數係一放summer就番好多工搵夠用半年黎頂住先

都叫出左黎社會一段時間，我都未去過旅行，電話用緊二手iphone, 自己住海邊，老實講，好多人比你差，讀到大學好好啦，起碼家人冇拖累你，但你思想仲太幼稚，比d心機諗下點搵多d錢還晒錢佢先。

你有過啲咩作為呀講嚟聽吓
日日大把連登仔叫春啦唔撚見你個個post都留個言叫佢地跳樓 望你老母閪啦

屌你老母咩井底之蛙
洗一兩千唔洗搵嘅？啲錢自己石頭到爆出黎？
我地屌還屌咪又係照捱 上黎呻下屌鬼又唔俾嘅
呢到連登你地話哂事？

次次放假見人po ig周圍飛自己就番工 intern 補習係咁loop
我都辛苦 都係想搵個地方叫下春姐

一到summer瘋狂返工是常識吧
我媽係咁幾皮幾皮咁畀哂美容院打laser
我爸就家用以外嘅錢全部畀哂馬會
兩公婆得閒就去旅行
我自己食自己之餘會畀一千家用佢地塞吓佢地把口

窮撚讀三大冇問屋企攞錢
食嘢冇就住
有溝女拍拖爆房
洗費大一樣冇問題
係gpa唔過3

咁你慘我好多
我屋企人叫做會儲錢
不過真係儲囉 唔會俾我又唔投資

路過...其實唔好行行問候人老母，eq低點搵食，其實每個人都有唔同睇法性格，你嘗試企係人地角度睇下人地點解會咁諗，我26歲都未去過旅行，人地做咩你就做咩？你咪大過左出黎搵到錢咪自己慢慢去，讀緊書去旅行必需咩？每個人背景都唔同，你又冇病冇痛，屋企人又健在，何必咁執著呢..？

已經好勁
至少勁過我

你鬧錯人，話你既唔係我
搵錢還搵錢，唔好死慳辛苦自己，借到錢就借住先，畢業好易還返

當年都係自己返工賺學費，無咩問題。
係累，但多年後發現，無經歷過同經歷過，係好大分別。無後悔咁做過。
坦白講，大部份人，唔搵pt，都係hea左啲時間去，唔好講到自己咁善用時間啦⋯⋯

我屋企唔會 之前有排我屋企唔知點惹咗木蝨返嚟
我爸連三萬蚊都攞唔到出嚟 攪到要賣咗條金鏈佢
我爺嗰時上嚟我屋企睇有咩可以幫手時畀我老豆屌到喊
我爸罵佢如果唔係畀錢佢搵人滅蝨嘅就唔好咁多嘢講
我學費嘅錢係我爺畀 因為我死鬼阿嫲生前好錫我講到明會留錢我讀大學 而我好幸運地算係我家族入面唯一一個大學生
最離譜係我老豆試過喺我要問阿爺攞學費時叫我呃阿爺改大啲個學費金額呃佢老人家錢
所以我有時真係唔覺得自己有家人 平日喺屋企唔會點出聲 得阿爺係值得我愛錫

咁你出到去做野點算

所以都真係要講句，唔捱得。

Ching ho ball

唔捱得我十月劈咗炮啦

窮撚嘅大學生活只有讀書同返工，冇得玩冇得hea讀

你有錢先有得劈架嘛，有十皮係手我唔信你唔劈

屌你都淨係自己hall洗費
我Hall個位自己俾呀 明知自己想住未暑假返下intern 返下part time 6至9月 揾一至兩萬 好夠洗啦係咪呀 你暑假努力D而家未可以hea99囉

你係咪攪錯咗 叫人跳樓死先嗰個eq低啲啵 連少少上嚟討論區呻下都忍受唔到 點出嚟搵食呀？
依家冇人話人地做咩就要做咩 人地要做奢侈嘢就要跟住做
係講緊想專心chur靚gpa但因為要兼顧返工係難
利申:返幾份工 cgpa>3.5

我次次見親啲老豆老母俾哂錢嘅人hea讀都好炆

屌你老母一星期有400零用仲叫窮
食屎啦你

冇十皮，不過以我洗費嚟講夠洗有突
係唔想就住就住啫

有私樓都叫窮

根本大學生仲要人俾零用就已經係好on9嘅事啦！
同人補個習已經一定有啦⋯⋯

未住過hall?

楝樓我㗎？

見識過有啲老豆老母畀自己個仔讀self financed 大學
點知個仔讀咗2年就quit u 嘥錢

屌 我明
真係好攰
但都要頂硬上

我身邊唔少呢類人，所以呢個世界就係咁唔公平。

係你老豆老母度縮>>>>窮

如果我第時個仔夠膽讀大學都仲問我攞零用，我一腳伸佢出門口。

咁你記得第時退休後有咩病痛要錢醫唔好問你個仔拎，唔係俾人一腳伸出門口。

私樓都窮撚😂

放心，一撚定唔會。

佢有本事搵到錢，我開心都黎唔切。
唔洗佢操心，我自己搞得掂。
咪咁睇得起自己啦，你30歲前搞得掂自己先算，仲講照顧人。

窮人係邊度都係活受罪架啦

啱

膠我做乜鳩
Full grant+non mean基本一個大學生都申到嫁啦
除非你屋企好有錢就另計

你呢啲好聲好氣我地一定好好討論
係個啲一入黎就標籤人地係廢青
叫人井蛙 叫人自殺跳樓班垃圾我先會屌佢地
呢班人真係標準連登憤青
我自己都明人人出世背景唔同冇必要咁執著
自己做好自己就得 明白以後捱唔捱到出頭都係好睇個心態

純水定期叫下春姐
比起周圍飛周圍玩 都係老豆老母生勾勾係到屌下我緊要啲

我成日都話，大學學費父母幫你出都唔係問題，可能筆錢都大，但如果都唔洗交學費都仲要問人攞零用錢就真係好廢。
一個月零用錢我當你兩千蚊，一年先至二萬幾。如果連呢個數目都搵唔到，就唔好學人讀大學啦
唔係度唔度縮問題，係你好唔好意思嘅問題。

一返屋企就嗌交
佢屌我冇收入只有支出
冇收入嘅意思係我冇俾錢屋企

係開心嘅

所以話我住hall搵嚟搞嘅請收皮
Lingu唔駛我住我都住

少少零用都比唔倒學咩人生仔

入嚟睇窮撚點知樓主第七個comment已經自爆係私樓仔
負皮，上一頁

利申：大窮撚 三大 完全明

你都多撚餘，都俾得到你讀大學，一年多兩萬幾點會真係俾唔起，你用下腦啦！
係責任問題呀
所以我話同Ｄ小朋友講野真係好頭痕，咁大個人都唔識自理。

你同我喺yahoo見到啲留言好似

你有point就講啦，咪扣帽子啦！

俾你上大學，你估真係只係讀書呀？
大學傳統要住hall，意義係邊呀？真係只係溝女呀？
係學下點做一個成年人呀，知識分子呀
少少錢自己都處理唔到，俾你上大學都係浪費金錢啦...

窮撚思想

你真係自己搵到錢自講野啦

乜撚野扣帽子

Lingu都叫u?

full grant 都無唔好話自己窮

八大都唔係U?

去補習同埋教琴每個月搵到幾千蚊啦
同埋大學咁多scholarship

Ling U都讀 唔話你on9都5得

中學副校係Hku law
選科果時，佢話讀唔讀到大學真係無所謂，窮人又無料唔好讀無專業既科，路就你地自己行既，講完

佢話教咗十幾年書，d學生入大學文科畢業出黎撈得好既十隻手指數得曬，全部都係入EO或者幫辦

屋企係小康家庭我都照loan，你宜家借10萬個價值遠遠超越將來搵果10萬。

首先你唔洗咁chur去翻工先，當年一星期補1日都夠我去social，起碼一個月一次果d濕9 reu唔洗下下say no先。其次時間多左，讀書成績都會好d，你唸下first hon 搵工容易d 定 secons up 容易d？

10萬你做兩年點都儲到，仲要唔講你可以攤開佢慢慢還。咁好既學生福利唔用真傻瓜

窮撚出世已經係活受罪啦
遲d出黎做野你仲慘

明明老豆老母同你都係永久性居民， 申請個爛鬼loan 要左check右check 寫錯少少嘢又要重新嚟過

啲支那人落到嚟係咁俾津貼

而家好少咁老實老師
最多昆鳩人話跟興趣讀
讀得叻咩科都掂
真係笑撚死

嘩屌 唔撚怪得見到有同學住公屋過住上流社會生活

要有第一代人肯犧牲自己的生命時間,下一代先有$$打底..低是人始終都係自私生物,己所不慾勿施於人...請唔好怨(如控制不到就早日升天啦)

其實係你老豆老母孤寒姐 冇畢業俾返少少生活費都應該啦

我都係讀LU喎巴打，唔住hall又識唔到人，on99

估唔到LU都有窮撚 ，識親d fd都好撚有錢，個個屋企人比錢去exchange

我都想去
所以先返咁多pt

有d人又真係好有天份，讀文科掃scholarship，又有老師賞識做助教

但又有幾多個

搵幾個絲打調教下囉

窮撚就算la,雖然我都想去。我用第2個方法就係報左美國迪士尼實習，諗住當exchange ，不過唔知收唔收我

加油啦巴打

起碼佢有人工先

同一個學費，有三大點解仲要讀lingu？？

歐洲美國先儲後花？

跟本一蚊都唔應該有 我都窮 點解你可以多我$7000

老老豆豆你一個月開支幾多

你諗下政府已經借錢/比錢你讀書
仲想點？
屋企窮 你又想玩
咁出黎做野羅 有咩好同人比

我真係頂唔順啲首抽派，個個覺得一出世有錢係應份。
廢到咁嘅思想都有 含住金鎖鑰出世好多人都想，但係自己搞到要怨自己父母就真係好差，再講，都住私樓仲想點？
自己都無努力過就不停覺得人地應份給予，自己值得擁有，呢種人真係好討厭。

但講緊係grant唔足又唔肯loan 出學費都係好正常...一個讀緊full time degree嘅大學生 就算個個月返pt搵返自己啲生活費 都好難一下子負擔得起四萬幾蚊嘅學費

我都同意出學費係可以,但真係唔好take it for granted。
始終讀果個係你。唔係個個屋企都負擔得起。

窮能係香港生活已經係受罪

識個fd屋企住2百幾尺
但有自己鋪都可以full grant
早幾個月收到風開第2間分店
我住公屋但得半grant
而家見到佢就火滾

馬會算唔算

Sad but true

世界很公平

努力又辛苦都唔好grade 已經證明你唔適合讀書

當你一半嘅時間同精力都攞咗去返工
你就唔會咁講

屌你條盲毛
loan就自己還 唔肯搞就出學費
成件事有邊part唔fair
做選擇嘅係邊個
乜撚野唔好take it for granted

咁就證明家庭情況不容許你讀書 你quit一樣 如果唔係到頭來 未grad你就走去跳樓 同屋企人傾下啦